\documentclass{report}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage{url} % Pour écrire des adresses cliquables.
\usepackage{lmodern} % Pour changer le pack de police.
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry} % Les marges.
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\title{Game's Life\\ Rémi Teissier}
\author{\textsc{TEISSIER Rémi} - \textsc{VIALA Yoann}}
\date{\today} % Pour mettre la date du jour, tapez \today.

\begin{document}
	
	\maketitle % Page de garde.
	
	\tableofcontents
	
	
	\chapter{Cahier des charges}
	\section{Principes fondamentaux}
	
	Le jeu se compose d'un tableau en 2 dimensions de taille donné. Chaque case est composé d'une \textit{cellule}. Celles-ci peuvent avoir 2 états, accompagné d'une règle chacun :
	\begin{description}
		\item[Vivante: ] S'il y a 2 ou 3 cellules adjacentes vivantes, elle survit
		\item[Morte : ] S'il y a 3 cellules adjacentes vivantes, elle vie
	\end{description}
	
	Les règles sont aussi simple que ça. Ce jeu créer par John Conway à pris de l'empleur ensuite. Des mathématiciens font même des démonstration mathématique pour démontrer certaines choses, comme le jardi d'Eden qui ne peux jamais se produire par exemple.
	
	
	\section{Organisation du programme}
	
	\subsection{Démarrage}
	
	La fenêtre de démarrage permet de paramétrer le jeu et ensuite le lancer par un bouton.
	Les paramètres :
	\begin{description}
		\item  [Taille du tableau : ] Entrer texte
		\begin{itemize}
			\item  Largeur
			\item  Hauteur
		\end{itemize}
		\item  [Taille graphique des cellules : ] Entrer texte
		\item  [Couleurs : ] Fenêtre de sélection
		\begin{itemize}
			\item  Des cellules vivantes
			\item  Des cellules mortes
		\end{itemize}
	\end{description}
	
	\subsection{Fenêtre de sélection de couleurs}
	
	Une fenêtre de sélection de couleur doit être composé de 3 échelles pour pouvoir faire varier les paramètres RGB. \\
	Le grand bouton coloré permet d'afficher l'aperçu de la couleur créée. \\
	Un bouton permet de quitter et enregistrer les paramètres établies.
	
	\subsection{Fenêtre du jeu}
	
	La fenêtre est composé de 2 éléments :
	\begin{itemize}
		\item Le tableau avec les cellules à gauche
		\item Le panneau d'options à droite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Le tableau}
	
	Il est composé du nombre de cellules de taille et de couleur selon leur état comme sélectionné depuis la fenêtre de départ.
	
	\newpage
	
	\subsubsection{Les commandes}
	
	Les commandes comprennent :
	\begin{itemize} 
		\item La vitesse d'exécution du programme
		\item 2 "chronomètres" :
		\begin{itemize}
			\item Un depuis le lancement
			\item Un paramétré par l'utilisateur
		\end{itemize}
		\item Sélection d'un pattern
		\item Arrêt / Marche
		\item Bouton Next (permet de passer un tour)
		\item Bouton de Ré-initialisation des cellules
	\end{itemize}
	
	Les entrer clavier/souris se constituent ainsi :
	
	\begin{description}
		\item [Barre espace : ] Mise en pause / Mise en marche
		\item [Clique gauche : ] Sur le tableau, fait apparaitre le pattern choisi
	\end{description}
	
	\chapter{Architecture}
	Le programme est fait en programmation orienté objet.
	\begin{figure}[!h]
		\includegraphics{arbo.png}
	\end{figure}
	
	\newpage
	
	Les classes sont toutes répertoriées dans les dossiers adéquats avec :
	\begin{description}
		\item [Graphic : ] Gère l'affichage de la fenêtre et de ses éléments
		\item [Command : ] Permet de gérer tous les boutons et autres contrôlant le jeu
		\item [Input : ] Gère les entrer claviers et souris
		\item [sgc : ] Module pour les contrôles, développer par Sam Bull
		\item [Entity : ] \
		\begin{description}
			\item [Board : ] Gère l'ensemble des cellules, contenu dans un tableau (listes)
			\item [Cell : ] Une cellule, avec ses attributs et ses fonctions
		\end{description}
		\item [Game : ] Gère le jeux en entier
		\item [Launcher : ] Fenêtre de lancement du jeu
	\end{description}
	
	Certains objets communiquent entre eux comme ceci :
	\begin{figure}[!h]
		\includegraphics{com.png}
	\end{figure}
	
	\chapter{Répartition du travail}
	\section{Yoann}
	\begin{itemize}
		\item Graphic
		\item Game
		\item Tool/readfirst
		\item Launcher
	\end{itemize}
	
	\section{Rémi}
	\begin{itemize}
		\item Cells
		\item Board
		\item Command
	\end{itemize}
		
	\chapter{Commentaire}
		\section{Command}
		Tous ce qui concerne les commandes permettent d'afficher tous les contrôles à la droite de la fenêtre. Elle en résulte de l'utilisation du module sgc (Simple Game Coding by Sam Bull). Souvent, il a fallut faire un héritage des widget pour leur donner une action (par la fonction on\_click)
		
		\section{Cell}
		Objets qui par le board forment un ensemble.\\
		Remarques pertinentes :
		\begin{itemize}
			\item On différencie les variables living et will\_living car pour le test des cellules alentour, il faut savoir l'état des cellules à un instant T.
			\item On Créer la liste des cellules aux alentours dans un second tour, car sinon, elles n'existent pas. De plus, on ne copie pas l'objet en entier, on récupère la référence, ce qui permet aux objets de communiquer.
		\end{itemize}
		
		\section{Board}
		
		Contient le tableau des cellules
	
	\chapter{Conclusion}
		L'exercice à été très enrichissant. J'ai énormément appris, ainsi qu'acquis des compétences en essayant de toujours apprendre le maximum (l'orientation objets par exemple). De plus, travailler en groupe sur un travail comme ceci à été une très bonne expérience. Tout ceci, me sera énormément utile pour mes études, car je ferais des projet plus poussés encore, en ayant toujours ce côté coopératif en IUT d'informatique.
\end{document}